{
    "question": "Planet terpanas si jagad raya\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Venus</p><p></p><p>semoga membantu yaa:)</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Venus adalah planet terpanas di tata surya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>suhu rata rata mencapai 462 derajat celcius alias empat kali lebih dri suhu air mendidih di bumi</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pelampung-berfungsi-untuk-pelatih-renang-yang-136",
            "question": "Pelampung berfungsi untuk Pelatih renang yang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Agar perenang dapat lebih membantu bagi para pelatih renang, dan juga berfungsi bagi para pelatih renang untuk mengajari para perenang pemula</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga Membantu^^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-bulan-purnama-515",
            "question": "Apa yang di maksud bulan purnama?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>Apa yang di maksud bulan purnama?</p><p></p><p>Bulan purnama atau purnacandra adalah salah satu fase bulan di mana bulan terletak di belakang bumi ditinjau dari matahari. \"Purnama\" berasal dari bahasa Sanskerta: p\u016br\u1e47im\u0101. Karena satu fase bulan lamanya 29,5 hari, maka bulan purnama biasanya terjadi di antara hari ke-14 dan 15 dalam kalender lunar</p><p></p><h2>semoga bermanfaat ya!!!</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bulan purnama atau purnacandra adalah salah satu fase bulan di mana bulan terletak di belakang bumi ditinjau dari matahari. \"Purnama\" berasal dari bahasa Sanskerta: p\u016br\u1e47im\u0101. Karena satu fase bulan lamanya 29,5 hari, maka bulan purnama biasanya terjadi di antara hari ke-14 dan 15 dalam kalender lunar. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kok gak dipilih jawaban terbaik:(</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-batuan-konglomerat-yang-banyak-ditemukan-disepanjang-aliran-sun-966",
            "question": "2    Batuan konglomerat yang banyak ditemukan disepanjang aliran sungai berdasarkan proses\r\npembentukannya tergolong kepada batuan...\r\na. Batuan beku\r\nb. Batuan granit\r\nc. Batuan kuarsa\r\nd. Batuan metamosphic\r\ne. Batua sediment\r\n3. Proses tektonik yang terjadi sesuai dengan gambar dibawah ini menunjukkan proses.......\r\na. Orogenesa\r\nb. Epirogenesa positif\r\nc. Epirogenesa negatif\r\nd. Fault\r\nPermukaan laut\r\nceo ah-olah naik\r\ne. Fold\r\nLAUT\r\nLALT\r\nDARAT\r\n4\r\nSecara umum, pembentukan pegunungan dipermukaan bumi dapat digolongkan kepada tenaga\r\njenis..\r\na. Orogenesa\r\nb. Epirogenesa\r\nc. Vulkanisme\r\nd. Seisme\r\ne. Antiklinal dan sinklinal\r\n3\r\nPerhatikan gambar aktivitas vulkanisme berikut ini. Gambar yang ditunjukkan oleh nomor \u00f3\r\n(ditunjukkan anak panah) adalah..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2. E.Batuan Sediment</p><p>3. (Tidak ada keterangan gambar)</p><p>4. A.Orogenesa</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sesar-lembang-merupakan-salah-satu-contoh-dari-a-tektonisme-b-s-886",
            "question": "Sesar lembang merupakan salah satu contoh dari    A. TEKTONISME\r\nB. SEISME\r\nC. GERAK OROGENETIK\r\nD. VULKANISME\r\nE. GERAK EPIROGENETIK\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. vulkanisme</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>abu abu vulkanik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejak-gempa-yang-terjadi-di-klaten-tahun-2001-media-banyak-menyor-669",
            "question": "sejak Gempa yang terjadi di Klaten tahun 2001 media banyak menyoroti BMKG badan meteorologi dan geofisika itu telah mengungkapkan dalam rapat melalui netting bahasa Jawa Timur harus waspada adanya gempa dengan magnitude 8,7 serta tsunami sepanjang pantai Selatan yang tinggi air mencapai 29 meter bagaimana upaya Anda yang berada di wilayah Pasuruan yang dapat penduduk jika terjadi gempa magnitudo 8,7 \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban :</strong></p><p>Jika saya tinggal di wilayah yang berpotensi mengalami gempa sebesar 8, 7 . Maka hal pertama yang saya lakukan adalah memahami bagaimana cara menyelamatkan diri jika terjadi gempa dan tsunami. Contoh, \u00a0jika terjadi gempa maka harus segera keluar dari bangunan atau rumah dimana kita berada. Jika di dalam rumah maka sebaiknya berlindung di bawah meja yang kokoh, Kemudian belajar cara menyelamatkan diri saat tsunami yaitu dengan naik ke dataran atau tempat yang \u00a0lebih tinggi, seta menjauhi laut saat gempa terjadi.</p><p> Selain itu, saya akan mulai menyiapkan satu tas berisi alat penyelamatan lengkap yang bisa \u00a0mudah dibawa jika sewaktu - waktu terjadi hal yang tidak diinginkan. \u00a0Dan sejak mendengar peringatan itu , saya akan mulai menyebarkan informasi ini ke teman, saudara, tetangga dan siapapun yang ada di lingkungan bahaya untuk mulai berlatih dan bersiap - siap sejak dini agar bisa meminimalisir korban saat bencana terjadi.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Inilah yang sebaiknya disiapkan semua orang yang tinggal di wilayah rawan, tanggap bencana, alat penyelamatan dan peringatan dini serta informasi yang disebarluaskan ke masyarakat agar selalu siap jika ada bahaya dan bencana yang bisa saja terjadi tiba- tiba.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemerintah-kabupaten-bupati-maros-adlah-681",
            "question": "Pemerintah Kabupaten Bupati Maros adlah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>ANDI SYAFRIL CHAIDIR SYAM ,S.I.P., MH</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA MEMBANTU LHEEEE</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "28-karya-seni-rupa-yang-mengutamakan-segi-keindahan-tanpa-memper-486",
            "question": "28. Karya seni rupa yang mengutamakan segi keindahan tanpa memperhatikan fungsi disebut    A. seni rupa terapan\r\nB. seni rupa murni\r\nC. seni rupa daerah\r\nD. seni kriya\r\n29. Batik, ukiran, kayu, dan gerabah termasuk contoh\r\nA seni runa teranan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>28. B. Seni rupa murni</p><p>29. A. Seni rupa terapan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p> <strong>Seni rupa terapan adalah</strong> <em>karya seni rupa yang digunakan dalam kehidupan sehari-hari yang mana mengandung nilai fungsi tertentu di samping nilai seni yang dimilikinya. Fungsi karya seni rupa bisa dibedakan menjadi dua, yaitu fungsi estetis dan fungsi praktis. Fungsi estetis adalah fungsi yang semata-mata ditujukan sebagai benda hias misalnya, karya batik atau tenun yang dibuat khusus untuk hiasan dinding, benda kerajinan, topeng, dan vas bunga. Sedangkan fungsi praktis adalah karya seni yang tujuan pokok pembuatannya ditujukan sebagai benda pakai misalnya, perabotan rumah tangga, meja, kursi dan tekstil.</em></p><p></p><p><strong>Seni rupa daerah adalah</strong> <em>salah satu cabang seni rupa. Seni rupa daerah memiliki suatu ciri khas dari latar belakang sejarah suatu daerah.</em></p><p><em>salah satu cabang seni rupa. Seni rupa daerah memiliki suatu ciri khas dari latar belakang sejarah suatu daerah.Karenanya, ada perbedaan dari setiap seni rupa daerah yang berasal dari wilayah yang berbeda.</em></p><p><em>salah satu cabang seni rupa. Seni rupa daerah memiliki suatu ciri khas dari latar belakang sejarah suatu daerah.Karenanya, ada perbedaan dari setiap seni rupa daerah yang berasal dari wilayah yang berbeda.Selain itu, biasanya karya seni daerah memiliki corak atau motif tradisional yang sudah turun-temurun.</em></p><p></p><p><strong>Seni kriya adalah</strong> <em>semua hasil karya manusia yang memerlukan keahlian khusus yang berkaitan dengan tangan, sehingga kriya sering disebut kerajinan tangan.</em></p><p></p><h3><em><u>semoga membantu</u></em><em> </em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em></h3><h3><em><u>jangan</u></em><em><u> </u></em><em><u>lupa</u></em><em><u> </u></em><em><u>jadikan</u></em><em><u> </u></em><em><u>jawaban</u></em><em><u> </u></em><em><u>terbaik</u></em><em><u> </u></em><em><u>ya</u></em><em> </em><em>:</em><em>)</em></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tool-yang-digunakan-untuk-menarik-dan-memindahkan-objek-adalah-865",
            "question": "Tool yang digunakan untuk menarik dan memindahkan objek adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pick Tool</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Alat yang digunakan untuk menarik, memindahkan objek adalah <strong><em><u>Pick Tool</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pick tool </p><p>maaf kalau salah :</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "potensi-air-tanha-di-indonesia-cukup-besar-karena-hal-hal-berikut-565",
            "question": "Potensi air tanha di Indonesia cukup besar karena hal-hal berikut, kecuali    a. tata guna lahan\r\nb. absorbsi tinggi\r\nc. rata-rata curah hujan &gt;200 mm/tahun\r\nd. banyak tunmbuhan penutup\r\ne. sebagaian besar wilayah berupa hutan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:C.rata-rata curah hujan &gt;200 mm/tahun</p><p></p><p>Penjelasan:maaf klo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e. Rata-rata curah hujan&lt;200mm/tahun</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-terkecil-dan-terbesar-di-dunia-172",
            "question": "Negara terkecil dan terbesar di dunia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Negara terkecil di dunia adalah negara Vatikan</p><p></p><p>Negara terbesar di dunia adalah negara Rusia</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}